Title: Silphium asteriscus L. var. asteriscus
Description: Maecenas ut massa quis augue luctus tincidunt. Nulla mollis molestie lorem. Quisque ut erat.
Image: https://source.unsplash.com/random/?green
Date: 28/6/2021
Keywords: web
Category: Cardify
Author: Skilith
Tags: cms
Published: true
Background: #6fbac5
Color: #21f09c
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Re mihi non aeque satisfacit, et quidem locis pluribus. Utrum igitur tibi litteram videor an totas paginas commovere? Eadem fortitudinis ratio reperietur. Sed vos squalidius, illorum vides quam niteat oratio. Duo Reges: constructio interrete. 


	Eam stabilem appellas.
	Hunc ipsum Zenonis aiunt esse finem declarantem illud, quod a te dictum est, convenienter naturae vivere.
	Frater et T.
	Nam quid possumus facere melius?
	Tria genera bonorum;
	Mihi, inquam, qui te id ipsum rogavi?
	Immo alio genere;
	Illud quaero, quid ei, qui in voluptate summum bonum ponat, consentaneum sit dicere.




	Nam quid possumus facere melius?
	Quis enim redargueret?
	Res enim fortasse verae, certe graves, non ita tractantur, ut debent, sed aliquanto minutius.
	In quibus doctissimi illi veteres inesse quiddam caeleste et divinum putaverunt.




	Tantum dico, magis fuisse vestrum agere Epicuri diem natalem, quam illius testamento cavere ut ageretur.




Quae possunt eadem contra Carneadeum illud summum bonum
dici, quod is non tam, ut probaret, protulit, quam ut
Stoicis, quibuscum bellum gerebat, opponeret.

Sed cum ea, quae praeterierunt, acri animo et attento
intuemur, tum fit ut aegritudo sequatur, si illa mala sint,
laetitia, si bona.



Haec mihi videtur delicatior, ut ita dicam, molliorque ratio, quam virtutis vis gravitasque postulat. Illo enim addito iuste fit recte factum, per se autem hoc ipsum reddere in officio ponitur. Sic consequentibus vestris sublatis prima tolluntur. Quod ea non occurrentia fingunt, vincunt Aristonem; 

Earum etiam rerum, quas terra gignit, educatio quaedam et perfectio est non dissimilis animantium. Bonum liberi: misera orbitas. Vide, quantum, inquam, fallare, Torquate. Et ille ridens: Video, inquit, quid agas; Pisone in eo gymnasio, quod Ptolomaeum vocatur, unaque nobiscum Q. Quid, quod homines infima fortuna, nulla spe rerum gerendarum, opifices denique delectantur historia? 


	Cum enim fertur quasi torrens oratio, quamvis multa cuiusque modi rapiat, nihil tamen teneas, nihil apprehendas, nusquam orationem rapidam coerceas.



Dici enim nihil potest verius. Re mihi non aeque satisfacit, et quidem locis pluribus. Eaedem res maneant alio modo. Quis non odit sordidos, vanos, leves, futtiles? 

Dic in quovis conventu te omnia facere, ne doleas. Quis hoc dicit? Partim cursu et peragratione laetantur, congregatione aliae coetum quodam modo civitatis imitantur; Quantum Aristoxeni ingenium consumptum videmus in musicis? Ego vero isti, inquam, permitto. Quarum ambarum rerum cum medicinam pollicetur, luxuriae licentiam pollicetur. Si longus, levis dictata sunt. 


	Ut pulsi recurrant?
	Mihi quidem Antiochum, quem audis, satis belle videris attendere.
	Beatum, inquit.
	Quis istud possit, inquit, negare?
	Quid Zeno?
	Nec lapathi suavitatem acupenseri Galloni Laelius anteponebat, sed suavitatem ipsam neglegebat;
	Non semper, inquam;
	Tenesne igitur, inquam, Hieronymus Rhodius quid dicat esse summum bonum, quo putet omnia referri oportere?
	Equidem e Cn.
	Pollicetur certe.
	Istic sum, inquit.
	Ut proverbia non nulla veriora sint quam vestra dogmata.




	Etsi ea quidem, quae adhuc dixisti, quamvis ad aetatem recte isto modo dicerentur.
	Cur id non ita fit?
	Teneo, inquit, finem illi videri nihil dolere.
	Ut alios omittam, hunc appello, quem ille unum secutus est.
	Si qua in iis corrigere voluit, deteriora fecit.



Comprehensum, quod cognitum non habet? Non autem hoc: igitur ne illud quidem. At iam decimum annum in spelunca iacet. Sextilio Rufo, cum is rem ad amicos ita deferret, se esse heredem Q. Cetera illa adhibebat, quibus demptis negat se Epicurus intellegere quid sit bonum. Quae tamen a te agetur non melior, quam illae sunt, quas interdum optines. Quid sequatur, quid repugnet, vident. 

Illi enim inter se dissentiunt. Quod ea non occurrentia fingunt, vincunt Aristonem; Ille enim occurrentia nescio quae comminiscebatur; Ostendit pedes et pectus. Ita redarguitur ipse a sese, convincunturque scripta eius probitate ipsius ac moribus. Verum hoc loco sumo verbis his eandem certe vim voluptatis Epicurum nosse quam ceteros. Illi enim inter se dissentiunt. Virtutibus igitur rectissime mihi videris et ad consuetudinem nostrae orationis vitia posuisse contraria. Et quidem, Cato, hanc totam copiam iam Lucullo nostro notam esse oportebit; Sed quid ages tandem, si utilitas ab amicitia, ut fit saepe, defecerit? 

Consequens enim est et post oritur, ut dixi. Cetera illa adhibebat, quibus demptis negat se Epicurus intellegere quid sit bonum. Ea possunt paria non esse. Eorum enim est haec querela, qui sibi cari sunt seseque diligunt. 


	Iubet igitur nos Pythius Apollo noscere nosmet ipsos.
	Age, inquies, ista parva sunt.
	Restinguet citius, si ardentem acceperit.
	Sed quid minus probandum quam esse aliquem beatum nec satis beatum?



Quae cum dixisset, finem ille. Quos quidem tibi studiose et diligenter tractandos magnopere censeo. Quae cum dixisset, finem ille. Inquit, respondet: Quia, nisi quod honestum est, nullum est aliud bonum! Non quaero iam verumne sit; Quonam, inquit, modo? An, partus ancillae sitne in fructu habendus, disseretur inter principes civitatis, P. Torquatus, is qui consul cum Cn. Quod si ita se habeat, non possit beatam praestare vitam sapientia. 


	Ita est quoddam commune officium sapientis et insipientis, ex quo efficitur versari in iis, quae media dicamus.
	Ut placet, inquit, etsi enim illud erat aptius, aequum cuique concedere.



An vero displicuit ea, quae tributa est animi virtutibus tanta praestantia? Quicquid porro animo cernimus, id omne oritur a sensibus; Quid sequatur, quid repugnet, vident. Quae cum dixisset, finem ille. At iam decimum annum in spelunca iacet. At enim hic etiam dolore. Cum autem in quo sapienter dicimus, id a primo rectissime dicitur. Ergo adhuc, quantum equidem intellego, causa non videtur fuisse mutandi nominis. 


Alteri negant quicquam esse bonum, nisi quod honestum sit,
alteri plurimum se et longe longeque plurimum tribuere
honestati, sed tamen et in corpore et extra esse quaedam
bona.

Esse enim, nisi eris, non potes.




